***Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования***

Экранирование - это прием который позволяет прочитать специальные символы как строку, а не часть кода. К примеру если нам нужно вывести кавычку в фразе 'I'm young.' необходимо использовать экранирование что бы все полуилось ( Использовать двойные кавычки или обратный слеш)